正服刑黃之鋒被控違反《禁蒙面法》今日認罪

被控違反《禁蒙面法》 認罪

正在石壁監獄服刑的前香港眾志秘書長黃之鋒和社運人士古思堯，被控前年 10 月 5 日參與未經批准集結，黃之鋒另被控違反《禁蒙面法》，案件今（29日）在東區裁判法院提堂，黃之鋒承認兩罪，古思堯則不認罪。

兩被告依次為黃之鋒（24歲）、古思堯（74歲，退休人士），兩人被控一項明知而參與未經批准集結罪。黃之鋒另被控一項在未經批准集結中使用蒙面物品罪，指他同日於香港金鐘道身處未經批准集結時，使用相當可能阻止識辨身份的蒙面物品，即一個掛耳式口罩。

黃之鋒因為 2019 年 6 月 21 日包圍灣仔警察總部，被判監13個半月，現正服刑。古思堯因為去年 7 月在法院外侮辱國旗，昨日在西九龍法院被判罪名成立，判監4個月。

本月初警方國安處大搜捕參與、組織「35+」初選的 55 名民主派人士，黃之鋒當時亦在獄中被捕。

稍後有詳細報道

仲戴緊口罩自求多福

拉完又拉